%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2024 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-beamer}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-auto}

\usepackage{fontawesome}

\title{Automatismes}
\subtitle{Variables et Formules}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle

  {
    \small
    \textbf{Capacité :}
    Isoler une variable dans une égalité ou une inégalité qui en comporte plusieurs sur des exemples internes aux mathématiques ou issus des autres disciplines.
    Effectuer une application numérique d'une formule (notamment pour les formules utilisées dans les autres disciplines).
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer l'image de $1$ par $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par $f ( x )=-2 x^2 -3$.
    \item La formule de l'IMC (indice de masse corporelle, noté $I$) est :
      \[I =\frac{m}{t^2}\]
      où $m$ est la masse en kilogramme et $t$ la taille en mètre.
      \begin{enumerate}
	\item \faCalculator{} Calculer l'IMC d'une personne de \SI{72}{kg} et \SI{1,23}{m}.
        \item Exprimer $t$ en fonction de $m$ et de $I$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item $f ( x )=x^2 -3$. Calculer l'image de $\sqrt{2}$ par cette fonction.
    \item Le volume d'un cône est donné par la formule :
      \[V =\frac{B\times h}{3}\]
      où $B$ est l'aire de sa base et $h$ sa hauteur.
      \begin{enumerate}
        \item Un cône de base \SI{3,2}{m^2} a pour hauteur \SI{6}{m}. Calculer son volume.
        \item Exprimer $B$ en fonction de $V$ et $h$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item On note $T_F$ la température en degrés Fahrenheit et $T_C$ la température en degrés Celsius. On a la relation :
      \[T_F =1,8 T_C +32\]
      \begin{enumerate}
	\item \faCalculator{} Si $T_C =30$ , la valeur exacte de $T_F$ est : \ldots
        \item \faCalculator{} Si $T_F =50$ , alors $T_C$ est égale à : \ldots
        \item Exprimer $T_C$ en fonction de $T_F$.
      \end{enumerate}
    \item Si $\frac{a}{b}=\frac{c}{d}$, alors $d=\ldots$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item $f ( x )=x^2 -3 x-5$ . Calculer $f (-3 )$.
    \item
      Lors de deux évolution d'un taux $t$, le coefficient multiplicateur est égal à :
      \[CM=(1+t)^2\]
      \begin{enumerate}
	\item \faCalculator{} Calculer le coefficient multiplicateur correspondant à deux évolutions successives de 20\%.
        \item Laquelle de ces formules est correcte ?
          \begin{columns}
            \begin{column}{.5\linewidth}
              \begin{itemize}
                \item $t=\sqrt{CM-1}$
                \item $t=\sqrt{CM}-1$
              \end{itemize}
            \end{column}
            \begin{column}{.5\linewidth}
              \begin{itemize}
                \item $t=\sqrt{1-CM}$
                \item $t=1-\sqrt{CM}$
              \end{itemize}
            \end{column}
          \end{columns}
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : $f ( x )=-x^2 -2 x +3$. Calculer $f ( 5 )$ .
    \item $x$ et $y$ sont des nombres réels tels que :
    \[6-2x \leq 4 y\]
    Isoler $x$ dans cette inégalité.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer l'image de 5 par la fonction définie par $f(x)=4-x^2$.
    \item Le volume d'une pyramide à base carrée (de côté $c$ ), de hauteur $h$ est donné par :
      \[V = \frac{1}{3}\times h \times c^2\]
      \begin{enumerate}
        \item Quel est le volume d'une pyramide de côté \SI{3}{cm} et de hauteur \SI{5}{cm} ?
        \item Exprimer $h$ en fonction de $V$ et $c$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item On donne $f(x)=x(x-2)^2$. Calculer $f(3)$.
    \item Dans un circuit électrique, la puissance $P$ est égale au produit de la tension $U$ par l'intensité $I$ : \[P=UI.\]
      \begin{enumerate}
        \item On donne $U=0,5$ et $I=7$. Calculer $P$.
        \item Exprimer $U$ en fonction de $P$ et $I$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer l'image de $-3$ par la fonction $f$ définie par $f(x)=2x\times(x+1)$.
    \item L'aire d'un cube est donnée par la formule :
      \[A=6 c^2\]
      où $c$ est la longueur d'une de ses arêtes.
      \begin{enumerate}
        \item Quelle est l'aire d'un cube de côté \SI{3}{mm} ?
        \item Exprimer $c$ en fonction de $A$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $f (-2 )$ avec $f ( x )=x^3 -2$.
    \item On donne la relation :
      \[T=\frac{P-C}{P}\]
      où $T$, $P$ et $C$ sont des grandeurs strictement positives.
      \begin{enumerate}
	\item Calculer $T$, avec $P=10$ et $C=7$.
	\item Exprimer $C$ en fonction de $T$ et $P$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $f (-2 )$ avec $f ( x )=\frac{x^2}{3+x}$.
    \item En déposant une somme initiale $D$, l'argent présent au bout de $n$ années sur un compte en banque rapportant $t\%$ d'intérêts simples par an est :
      \[A=D\times \left(1+\frac{n\times t}{100}\right)\]
      \begin{enumerate}
	\item\faCalculator On dépose 100€ sur un tel compte en banque avec 5\% d'intérêts simples. Quelle sera la somme au bout de 10 ans ?
	\item Exprimer $D$ en fonction de $A$, $n$ et $t$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $f (-5 )$ avec $f ( x )=4\sqrt{11-x}+1$.
    \item Lorsqu'une quantité augmente d'un taux d'évolution $t_1$, puis à nouveau d'un taux d'évolution $t_2$, le taux d'évolution global est donné par la formule :
      \[T=\left(1+t_1\right)\left(1+t_2\right)-1\]
      \begin{enumerate}
	\item\faCalculator{} Quel est le taux d'évolution correspondant à une hausse de $15\%$, suivie d'une hautte de $10\%$ ?
	\item Exprimer $t_1$ en fonction de $T$ et $t_2$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $f (3 )$ avec $f ( x )=\frac{6}{x}-x^2$.
    \item Le taux d'évolution d'une valeur de départ $V_I$ à une valeur d'arrivée $V_F$ est donné par la formule :
      \[t=\frac{V_F-V_I}{V_I}\]
      \begin{enumerate}
	\item Quel est le taux d'évolution d'un prix passant de 20€ à 24€ ?
	\item Exprimer $V_F$ en fonction de $t$ et $V_I$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}


\end{document}
